[禁制令］律師巴絲請入想請教一事

香港人到底是否可以向法庭申請禁制令禁止警方發出不反對通知書
感覺上只有佢地用禁制令 點解香港人唔可以申請？
希望有法律背景人士回告小弟問題

推

有冇諗過申請禁制令
將嗰啲濫權犯法嘅警員停職?

【法律JJ】如何用法律去限制警隊濫權

grounds:
基本法28條
香港居民的人身自由不受侵犯。
香港居民不受任意或非法逮捕、拘留、監禁。禁止任意或非法搜查居民的身體、剝奪或限制居民的人身自由。禁止對居民施行酷刑、任意或非法剝奪居民的生命。

facts:
1. 警察非法拘捕 (例如影相告阻差辦工/襲警)
2. 警察惡意拘捕 (大部份被捕人士都係被拘捕後無條件釋放)
3. 警察犯法無監管 (拘捕示威人士後毆打佢地, 示威者已經離開緊繼續攻擊)

Application (禁制令/ 司法覆核)
1. 禁止明顯犯刑事, 而警察內部無對佢地作出調查嘅警員繼續職務(停職)。
2. 在處理公眾集會時，禁止沒有展示能識別身份的警員執行職務。(未必要係委任證或警員編號, 但要有明顯睇到嘅ID no., 事後可以搵返係邊一位警員)
3. 警隊條例需要加入實質有效監察權力的條文。

尤其係禁制令
1. 暫時將某啲警員停職, 並沒有 irreversible consequency.
2. 繼續比佢地行駛警權, 好大機會會對市民造成irreversible damage。(好多影片可以做證)
3. 禁制令可以緊急申請。

唔係用禁制令，而係用司法覆核才對。

司法覆核係佢發出左反對通知書之後先（應該係）
我講係未發出之前 出禁制令禁止佢發出反對通知書

冇得。因為佢有權出反對通知書。